啱啱Grad見工真係好困難...

作為一個啱啱畢業嘅新人
比HR問到點解我適合呢份工作 有咩優勢令公司揀你 我話性格同一張白紙一樣可以吸收最多經驗同skills
但HR好似唔多中意呢個答法 見左一陣就好似趕我走
我明公司自然想揀有經驗嘅人
但唔通冇經驗真係fresh grad嘅錯...好灰

利申：有part time同internship 經驗

hr來來去去都係問果d姐
你寫咁低價比佢
佢即刻請你

Assistant寫左13k 真係一心為學野

未grad已經要鋪定路啦，識人好過識字呀

之前有路鋪左 不過屋企人有事
果下我以家人為先 所以接唔到個offer
唔啱timing都無計

IT?

HR & Admin

先唔講13k 真係太低 唔會顯得你自己價低所得
，反而只會顯得你對自己冇信心

好多公司都會請FG ，如果佢地HR一早知你係FG既話 你唔洗再重申呢樣野

講（吹）下自己對未來既打算

之前有interview過 我set 13k 公司都話諗諗先
去到今次 一入去個manager即刻再標籤我係一個fresh grad 講下有咩可以contribute比公司 所以即刻亂咗陣腳

Between 多謝巴打比嘅意見 唯有再繼續試吓啦

Hr fg 13k唔係算高？

contribute?
睇來又係d 19公司
做公司齒輪點contribute

10唔19我就唔清楚 冇入過去做
食個lunch又再搵工

Average rate
因為我part time同internship都related experience
次次見親嘅工 車程都1 hr以上
Salary再低我都唔接受 仲要還學費、比家用

巴打邊間U grad 三大既試下 set 15up
8大set 13-15
比啲自信自己 加油
同埋你返工既距離要一個鐘車程都好影響hr最終決定

距離遠既員工好會易離職

admin？

屌你老母白紙一樣咁個個都係啦，野都唔識講點請你呀

得我覺得fg先係最撚易?
預左你乜柒都唔識 正常轉數快小小都好唔會叫好困難咁誇張

有幾年exp先難搵，叫價又高，又想你乜都識

叫你in個陣佢已經知你係fg, 你問題唔在於係fg, 你問題在於唔識interview

其實係算高 又唔係專科
樓主咁答實答唔中HR想聽嘅野
站於公司立場 唔通俾錢俾白紙返工學野咩

真，去到25-30k開始真係有時唔知下間公司叫幾多好 照加10-20%？ 又唔知佢地到底想我做management 既野定 低層野開始慢慢pick up

13k都算高

u grad開13k都叫高？傻撚左

其實interview都有skills，如果今次唔得咪再in囉當吸取interview嘅經驗，下次可以對答得更好，加油

正解
我要白紙去影印機大把啦

真係低，13k比人覺得你冇自信
我16年grad 勁果啲唔講 啲朋友同學大多數都15-16k 起薪

加上公司係請你黎做野 唔係學野
真心想學野呢啲說話留返係心就夠

咁樣答我係HR 都唔請你

agger
同埋expected salary緊係expectation黎 寫市價ok架啦

如果一黎就畫條底線比人睇
第時如果做recruitment 一見到candidate就開公司條bottom line比人聽 睇下老細咩反應

其實如果吹好行個啲野 性格樂觀, 好肯學野
再加啲返學/part time 啲例子咁講 會唔會好啲
我自己都係fg搵緊工 唔係好識玩呢個扮野大賽
驚緊吹得過火得濟到真係落手落腳做就仆街

無論你fg定做得耐，都一樣有唔同野俾人問。人夾人，有D野人地buy，有D唔buy

正常

點解要請你依d問題 上網搵個靚仔既答案一字不漏咁背哂得架啦
無人想聽真心話架#

見工見hr先己經輸左六成
識人/經agent直接見manager先會請你

你比到例子既話，你點吹自己優點都得
但係要同份工有關

拿捏得唔好都係我問題黎 係吹水同實際之間未攞到平衡 於是令人感覺冇競爭力

其實好睇情況 的確好多fg 14 15 16k
但我相信都好多係13k到

之前個個hr dept head絲係lihkg開post
話fg開1516係那來的自信

你有intern 過都叫無exp？

btw 話撚左入u 唔好讀d 19 非專科啦
hr 呢d 最多跟通漲加，做十年都唔知上唔上到30k

知道巴打多謝提醒

其實你可以單純講你嘅優點
加上話個做過乜乜乜所以覺得好適合自己
例如hr係build relationship between company n employees

你咪話自己都好重視 因為employees 係公司好重要嘅資產 performance 都係靠佢地
話咩雖然好多人以為hr function 唔大 唔會直接帶到業績 但冇咗佢地好多野都行唔到 你覺得其實好重要

都係9 up la

其實我又未去到乜都唔識 之前返part-time其實都有去了解成個hr team係點樣運作
我都唔係好識扮野 只係識得講返少少例子
例如我曾經學咗啲乜嘢同做過啲乜嘢

雖然今次絕大機會都唔得 只好當係一次經驗
一齊加油啦

白紙呢個答法唔多掂喎
吹過第2樣啦

我都有去講呢啲既優點 不過manager好似都唔太想再抽時間去同我有啲咩對話
所以...唉

唔好洩氣啊！！！
我都係今年grad 搵HR工 我開13K-15K 最後都有15K架！
可以留多啲job ad既 job duties 然後諗定你之前既經驗有冇可以符合到或者有幫助 咁一方面好似表現到有好好準備 另一方面又可以講到你既優勝之處！

Hr心諗：我請你返黎學野？你學野返返走讀書啦

樓主，求職既心態唔係去學野，係要有信心去完成份工作

雖然事實fresh grad入到職場都係要學

一個三五識七既人

同你面試

都係想知你平時係點待人接物

我一堆fd都係13k左右
其實好多sci, so sci, 文科仔都係12,3
>14k果d多數係finance, sales行業多，隔離bt都17k啦

唔係 咁我又冇直接同manager講話我一心入公司學嘢 我都有去表達一啲實際經驗 不過對方可能expect我仲有更多嘢show出黎或者我提及嘅未必適合公司

其實都係9吹姐
但係before interview,一定要prepare囉
起碼知道公司background, 背下相關工作資料

13k

多謝絲打 我都係sad左一陣
一上車又繼續搵工 希望你工作都順利啦

順其自然。根本interview野佔一半
佢覺得你合眼緣 你答狗屎佢都岩

今次已經second in黎
所有工作資料已經完全明白 公司background冇問
只係我仲未好叻去包裝自己 等人覺得我係一個有實力嘅fresh grad
冇experience 就算講到識飛都好 人哋都未必信
所以我只係將我曾經學過嘅skills講返出嚟俾佢聽
等佢起碼知道我之前做嘅都係相關 就係咁多

畢業3年由8K做到28K
樓豬加油

我之前都見咗好多份 都有sad既時候 因為身邊既人見一兩次就有offer 但我見咗好多次都未有 亦都有試過俾HR mean既時候 所以好明白你既感受
記住搵工係雙向既 佢揀你時 你都揀緊佢架 如果佢俾你印象唔好或者態度唔好 你可以想像到之後返工會係點 俾你都唔要啦

咪撚戇鳩啦

有自信d望住矩隻眼講野 驚都唔好表露出黎 唔好閃閃縮縮

你覺得in得差同有offer係兩回事

淡定d就得，呢d 係標準問題，諗個大方得體d既答案
作為一個fg, 你唔需要完美，價格反映一切

你話我性價比好高，你請左我就知道！
敢我明天可以返工啦！

頂薪

我都同意 覺得fg最緊要presentable interview show到係一個醒目既人應該都大機會請 最緊要有自信 樓主加油
利申三大stat 無返過intern 搵咗兩個月工 上星期五有大公司offer 16k

戇鳩係邊？
咁撚叻麻煩講下有何高見

其實比得你試去in即係就算你係fg都無問題

FG 你唔開50K就已經輸左

有規模嘅mnc見工就算有人refer都要見咗hr先
講出得見工見hr先已經輸咗六成就知你見識少

免費幫你做好唔好

如果你係想build career prospect in HR, 建議唔好搵hr & admin, 因為學啲野會唔夠專.
就算真係搵, 都要係interview問將來work distribution幾成係hr, 幾成係admin.
Tips: fg搵hr工最好搵大公司, 佢地會accept FG多啲同埋有resources去train你.
Hr&admin 通常雜得黎唔專, sme居多, 大多要你有hands on experience, 埋位已經可以做

13叫高 有degree15-18基本啦

公司有個新黎既 HR assistant
因為要同佢合作, 所以知少少HR 既野......

佢浸會大學HR 畢業........我公司員工人數多過3000人.......
佢話佢人工得$10500...........

老實講, 好撚低......
不過HR 只係support department, 冇say的, 唯有同佢講轉多幾份工吧啦

大公司多數係壓價壓得最離譜

你應該話自己初生之犢好捱得, 唔介意晚晚OT無補水

其實hr 根本唔使degree 都做得
d 人力資源管理既theory 有幾何會用？
或者咁講，有幾何會由fg 決定？
到你有決策能力既時候，套theory 已經outdate 左

10500 唔係低，只係反映番市場對呢個jd 既價值

睇你邊行
某啲行業仲係10頭多d渣

聽到樓豬咁答果時都覺得好差

白紙兩個字好似強調緊自己乜都唔識

你話有上進心 會細心觀察同改善自己不足之處 而且intern經驗會令你比其他新同事更容易適應工作環境仲好

咁你又睇HR睇得太低⋯⋯

巴打讀咩科先
你同班同學揾到工未？有又幾多人工？
Keep住一日send份cv

利申今年fg扮緊工

一日一份

你應該問番hr 10k夠你洗?
當時自己食緊屎 要新人食屎
今時今日仲10k
佢出10k 問佢7k好唔好

hr呢d要屌下 反正未入職
大家咁高咁大咋

唔覺。

利申 hea左成年，見6份有4個offer 16k +

或者啦
但係可憐之人必有可恨之處，工都一樣
而家fg 人工咁低主因都係學歷貶值搞到大家要鬥平去爭份工
其次就係工種上無任何differentiation，點說服到你比其他白紙值多d？

無咁低啦。
一個hr assistant 5年前都有11k啦，仲要係普通港資公司。
10500係 2018年 咁你都做 係你自己問題，根本無可能出到咁低。

fresh grad最易搵工，d位本身就target係fresh grad。
預你乜都唔識，又唔洗點睇job nature。
你肯send就有得in咁滯，除非個post係d重點位 mt gt 競爭好大既，就要睇成績，學校，科目。

我覺得10.5k今時今日都有人accept
根本太多人做爛市
做一排又上forum話人生冇希望
早知當日開高d

無經驗唔請 但唔請又何來經驗

無限loop

屌做一間公司做4-5年，夠膽話你你只係做過一間公司，驚你經驗唔夠，見識唔夠。
你成日轉，又話你Jumpy，其實up乜都得。

絕大部份都係做垃圾screening & filtering
依啲嘢用一個system就做到，人都唔駛
直接in Department manager最實際

係 班人只不過係高級文員仔
幫公司慳錢 自己又冇bonus
呢班人好廢

如果我有足夠資金去開一間公司
Hr部門絕對係拎黎洗黑錢

上網睇左hr所謂職責
薪酬福利同員工關係真係得淡笑
hr從來唔會同其他部門熟
因為佢地掌握員工資料 廢事爆響口
不過暗啞底同自己同事笑邊d cand柒in得on9
其他部門亦都唔想同佢熟

薪酬福利 7日AL 睇醫生要自己比錢
福利來? hr做過乜

利伸:見到hr串 一定屌獲佢金

以巴打情況，當練多啲interview, hr壓我價，我話咁諗下先

我覺得太高太低人工
樓主參考下就好
班人講既時候又唔state番係邊行，入咩公司
最好笑之前有個post有巴打屌fg開價13k低，話自己d fd一出黎20k
再問清楚，原來個L個都入MNC MT同ibank,仲有EO

屌你老母咩原來入呢d咁唔怪得咁高人工
普通無特別技能既fg，唔係hku，又唔係it狗，開17k應該in都無得in
所以其他人講既野你聽下好，自己諗清楚
我覺得fg12-15k係合理range，攞到幾多要睇你英文好唔好，有冇表現到自己同埋夠唔夠運

大公司HR 唔單只係請人
好多admin野要做
幾份保險
搞training eg 搞英文堂比員工進修
搞公司benefit eg 進修基金/ 子女獎學金
有時要幫手請其他公司contractor
整job ad
制定同review code of conduct果啲

唔好睇到啲hr 太低

Ps 唔係做hr 但見自己公司啲hr做到隻狗咁 想幫佢地抱下不平

簡單來講 係電腦文員
仲要唔太熟電腦果隻

大公司囉

你話唔收人工都做。

你第一句已經錯,
你搞清楚,,你返工係為做野定學野.
老細請你返來係幫佢解決問題, 唔係請你返來學野.

因為份份工都一定有野學, 呢到就係你既錯誤地方

咪聽班連登仔鳩up啦
行行fg都有15 16k up咩
睇下人地job nature同company structure先啦
Hr行你講緊15 16k個啲通常都係officer位
Fg入到去最多做clerk/assistant
個range大約都係11-14k
見到啲on9仔係唔係路就笑人叫價低真係好撚好笑
再者 Hr係supportive team 唔係幫公司賺錢
所以人工一定比其他職位低
但係hr又未去到大部分連登仔講到咁一文不值

入返正題，interview其實無你想像中咁難
入到interview 你係唔係fg已經唔重要
重要嘅係你點樣運用你嘅經驗
去幫你自己堆砌一堆優點
另外我個人覺得最重要嘅係
如果你覺得自己in得差
mark低自己咩位容易比人入 再改善
如果你覺得自己in得幾好 過咗自己個expectation
但係人地無比offer你 要知道唔一定係自己問題
可能係其他candidate更適合
下份會更好
千祈唔好比呢樣野打沉自己

利申都係今年hr行業fg
太認真睇唔過眼就打咗咁大篇野

其實唔係做跑數位，專科嘅工fg唔會高得去邊同競爭大
有d公司請個fg返黎唔係要你識咩skill
只係想多個有腦嘅人返黎同佢執頭執尾print野執手尾
咁請個讀過大學應該都有腦話dse零分
起碼比指令讀過大學嘅人都會識聽
不過睇你要咩啦
我就求經驗所以低人工嘅位都接黎做
利申 非degree

多謝巴打提醒 今次錯完之後下次唔會架喇

多謝巴打 其實真心感動見到你同其他人 三五識七都比建議我去令我下次interview注意多啲
我都會繼續努力 你都返工加油

um..連登仔係度救緊你班FG咋
11,12k扣埋老強比埋老母家用
你睇你自己搵幾多
個range係你地班爛市人定

個range係我地自己定
定係公司structure定你又點識分？
出面低學歷低職位文員仲收緊8-9k
Fg Hr比盡係高級文員 你又覺得值幾多？
巴打 唔係行行fg都一樣15 16k up
再者 依家大學生愈黎愈多
你自己對比返依家同以前嘅大學生比率
無錯呀 讀個大學洗咗十幾皮野
出到黎係咪代表你搵嘅錢就可以跟你自己心水(要比家用，要還學費) 唔理市場價格去set？
到底依家非專科degree仲值唔值錢？你自己諗
至於點解有啲人非專科fg又可以有15 16k up呢？
我可以答你 十個有九個都係去大公司做mt
又或者bank industry，但不包括HR

唔好放棄啊巴打
搵多幾份
Send 多d cv出去
仲有一份岩自己心水
我試過有一份夠擔死開10k
話咩無經驗 trainee係10k
我即刻頭也不回
之後都有其他公司開到個正常fg價
所以一定要係咁見

而嗰d so called MT 亦俾傳統MT 既人工已經低左好多

所以我成日都話fg唔同行業個價都唔同
唔好成日誤導啲fg

Interview 只係一場戲
你要學既係點玩掂個interviewer
唔係一味向後退

所以要靠FG帶起個價
可惜香港地做唔到
個個為自己開到工就算
然後做一排上香討/兩登開PO話唔夠洗
早知當日唔accept offer

HR真係無一個中意聽你黎學野 感覺你係齋吸收 吸完就閃無貢獻咁

我上年fg時去group in trainee programme
個hr問我地講下覺得做野同讀書會有咩唔同之類
咁其他candidate就主要講咩讀書唔夠practical
我就話係心態要轉變 雖然係trainee但唔同讀書齋係去吸收去學 係要知道自己定位
以僅有知識去貢獻到公司 自己去做住學習 唔好expect有人會好似老師咁提你教你
結果hr大喜 臨尾都得登講返轉頭點名讚
interview就係要做drama king/queen

FG比人問點解要開呢個價錢
已經打沉哂,即刻驚

如果係可以嘅話有邊個唔想
你估我做HR收得呢個人工又會開心咩
但係巴打 理想還理想 現實還現實
暫時最有機會改善嘅 我諗係工時 唔係工資

所以咪要見政府工，唔會壓你價，最多無offer

fresh grad 洗鬼你表現有實力
你話你有實力就唔會 in 個+13k職位啦係咪？
要求好簡單：正常人，細心，有責任感，勤力肯做，虛心聽教，正常溝通能力，一兩份唔請第三份都請

利申：大公司 HR SenMgr

我試過 但我直接答佢
我覺得我值呢個價 再講點解值
可能我遇到嘅HR都比較好人
反而欣賞我直接 不過真係睇人 唔好亂學

如果呢個世界大部分HR都好似你咁就好囉，只可惜呢個世界好多HR都係西

咩position

你邊科major?
點解要請你呢啲睇你吹水應對啫，講自己major 學過乜，做過乜， 了解過公司相關業務，相信應該都適合貴公司工作，當然亦要睇實際工作內容先可以決定。然後叫佢解釋多少少條team主要職務，team size，如果請左會專注係邊類型工作，等佢有機會講下做下交流，同時俾自己冷靜下同了解份工
留意下red flag, 如果份工多red flag 就考慮清楚先做啦

個個都想fg 就15-16k，但站在公司角度，早幾年既fg 12k ，捱幾年上到15k，有幾年經驗，幫到公司，做乜要拎同一舊錢請fg?

點解開呢個價，可以答佢經大學career talk 既資料搜集，問過師兄、同有offer 既同學既大約市價得出。
要顯示自己有準備、有根據，唔係亂開價

捱得打得任勞任怨肯蝕底
呢個就係佢想要既答案

如果面試官咁問，就咁答啦：
有幾年經驗唔自己要求或跳槽，不了解市況，搵返合理價錢係佢地既問題。
一係佢地就其實能力不足，都係佢地underpaid 既原因。
無理由佢地能力見識不足變左拉低我既人工

其實咁問得既公司已唔值得做架啦

咪聽連登仔水你啦，開15,16k , 咁你咪搵唔到工囉，你開11k做一年先，有左經驗先可以開多幾k , 如果唔係你隨時坐大半年都得了

呢個答法完全靠害
出面咁多fg/dse grad，hr officer/assistant 呢d 位又唔需要專業知識，你覺得自己憑乜可以脫離市價咁多？

呢個結果由收jupas offer 嗰日已經決定左
當日入唔到專科就已經應該出黎做嘢

所以最後咪搞到個個考晒ACO ACO出年一入職都應該差唔多15k

睇黎要做戲先可以得hr歡心
其實唔係我唔識去吹水 不過今次我都想試下行實際路線係唔得 因為我覺得我吹到天花龍鳳 但我又做唔到 咪又自己攞黎煩

我下次會美化多少少啲說話啦 多謝提醒

唔好咁擔心請左後點點點
因為你首要目標係想佢請你 你講過咩分分鐘請完佢都無印象
加油

今次我都試左講多啲自己既性格
外向同善於同人溝通 亦都有舉例自己以往internship既skills可以令我可以應付呢個post既工作
可以講嘅我都講左

不過佢個樣expect我好似要更多技能同經驗

多謝巴打意見 好開心有你咁高嘅position留言

HR, 多謝巴打意見同share資料

HR唔係FG起薪都唔低架咩??

個個都走入來講自己讀咩學校性格
你係HR都悶撚死
仲要大把野做特登抽1個鐘見你

一入去到/phone call問expected salary啦
比唔到>>走人
比到少少>>有計傾繼續
唔講錢唔通同你交心?

問得呢條問題既面試官其實唔使同佢客氣，所以我加左
“其實咁問得既公司已唔值得做架啦”

岩呀, 你叫人offer價錢
你班仆街仔HR又唔肯講底價
咪又係驚個底價醜死人

通常呢D 反哂枱走人

搵工一買一賣，佢出錢買你服務，面試官都係為求係budget 內搵個正常人做野，所以唔使有低人一等既心態，有呢種心態搵工蝕底的，最多呢間唔得就下家

吓，HR唔係不嬲低人工o架咩？

無錯, 如果我係HR FG
我會問番佢你果時FG搵8,9k捱起
你都唔想自己師弟/同行搵少過人

不如用7k請我即日簽約,大家唔洗供老強
你又幫到我同公司慳錢,大家雙贏

屌你13k唔好去做狗

上面成班返份垃圾工就唔好叫人一齊捱啦 fg俾得個13k既公司好打勁有限

我簡單話你聽你第一句錯左係邊

返工出糧唔係比你學野

你寫咁低, HR睇你唔起架

至少要17,8K啦, 代表你有自信值呢個價

其實非專科畀到13k重想點 政府畀到14-15k請ACO只係因為政府不嬲高薪過私人公司而已，唔等於出面會畀咁高人工，其實好多中小企可能畀連一皮都無去請人，社會嘅現實就係咁

ACO 學歷要求係乜？

中五或以上

用中五或以上既工同degree 要求既工來比的話，合理推論應該要比ACO 14-15k 更高？當然你可以話政府工高少少，但13k 實在低得可憐，保安、收銀都差唔多價啦

私人公司西你第一日知咩 事實上而家好多公司一個小小嘅admin位都已經要搵至少HD或以上啦，但對於一個FG而言，你覺得私人公司會覺得HD同大學生真係有好大分別？既然大家都係白紙，都寧願請個平啲嘅HD，反正都係要由頭教起，久而久之，大學生個價就咁樣俾人壓低咗，BTW講緊非專科

借問聲 咩叫FG?

不如唔好9up 咁多，我地睇睇graduate employment survey
印象中得bu 有hrm
2017 既average 係13988，average即係有人低過14k
所以樓主既13k 已經喺range 入面

至於點解ug 咁平咁賤，咪就係因為你班友仔明明讀唔成書，都要夾硬話要入u
大學見有利可圖咪越開越多位，最後導致學歷貶值囉

學野返學校啦 學野

即使係cu ge survey, 計hr 入commerce and industry
average 都係15k 左右

我同樓主一樣吹到超過自己能力會心虛
驚fulfill唔到人哋expectation
不過見過有老細真係同個員工拎返interview嗰陣啲嘢嚟講

個個番第一份工都會踩屎
開果11,12k 番工咪又係比人屌老母
點解我唔開高D

樓上果堆話fg憑咩嗌13K人收皮啦，一係擾敵一係頂爛市
f.5學歷做垃圾aco都逗緊14k
8大gpa過3嗌15/16k完全合理(非專科唔過3請收皮）
比d信心, CV寫expected salary 15k, interview 問你minimum照答15
叫得你去in就證明人地比得起(當然有少部分on9公司比唔起都叫你見）
degree holder就apply返degree holder既工
多d去唔同公司interview, 唔洗準備script, 多d臨場發揮自然慢慢做到零秒出口
樓豬問題唔識點sell自己, 話自己白紙直頭on9, 明明做過pt intern都唔識從你做過既野describe自己, 我係hr第一個西你走啦
記撚住，間公司比幾多錢出黎就請咩質素既人, 人揀你時你揀人

利：17fg, 做過hr, jumpy又多空白期, 但interview百發百中

hr 呢行識人好過識字

咪係,如果咁講,aco又憑咩14k
因為多人爭14k?人地通漲加上來呀
根本現實太多人做爛市
呢班仆街仔為求自己有工開
寧願做爛市

Hku 份stat 好general，無乜參考價值
Ust, bu, city, poly 要有ac 先睇到，所以無得睇

由available statistics 見到，hr 個average 大概係14-15k，所以樓主既13k 係合理，唔存在話叫低左好多

大把唔係mt gt 嘅fg都過20K，更唔好提連登fg 50K

如果有「大把」fg 20k，而個stat ge average 係15k
咪即係同樣有「大把」fg 得10k 囉

你同佢講第一份工會好好珍惜
至少做10年唔會走

Fg見工真係鳩up架咋喎
咪講下之前intern學過d乜可以應用返落新公司
再鳩up下自己性格主動果d

豬乸開大口

係說話技巧問題，肯學野呢d廢話就咪講，性格樂觀既話如下
candidate1: 我性格樂觀，幾辛苦都唔會唔開心，以前同事都覺得同我一齊做野好愉快
candidate2: 我份人好positive，即使遇到好突發既狀況我都仍然可以保持冷靜，去諗最理想既方法解決，例如我就試過...(例子），我知道呢份工作都好著重呢方面(搵個關事既requirement），我相信我呢方面既個性能夠令我做好呢份工
你係hr你會請邊個

其實現實就係，而家既香港做藍領個人工仲高過做白領

FG 人工真係可以差好遠，呢度有人得13k，但我識個intern 一grad 就26k，剛好差100%

FG都有分唔同levels，有人係專科畢業，有啲雖然非專科，但走去做銀行，有人做MT，有人去做政府，有人去做紀律部隊，所以人工都高啲，人個EO都差唔多3萬，只係唔係人人都咁勁，如果個個都咁勁呢個世界就會失衡啦

aco 15k係因為人工包左人地出面私人工既雙糧呀，政府工講明冇雙糧，咪每個月加高少少拉番開當雙糧

唔講咩background，咩hons grad，咩科，屋企住邊
淨講26k 係無意思

以我果行為例，聽過見到個applicant 係住公屋既，除非佢成績真係好好，否則in 都唔會in
亦聽過有d 係因為屋企全家都係做呢行，阿爸同d 老行家frd 底，一grad 出黎都搵到份唔差既工

我grad左6年都好難再搵工
就30今日被公司炒左

我以前岩岩grad就係見工見得好柒 (自己份人驚青又唔識準備)
一嬲之下入左個齋進修死做就進步到嘅行業
行頭細所以唔洗太多interview就入到
家陣想話搵番大路工要interview就覺得好困擾

但ACO年年跳point，但係又係做返相同嘅嘢，我諗出面啲公司每年只係會隨通漲加人工，除非你轉公司做先可以加得快啲，但你一轉工又可能要做多啲嘢，責任又要大啲

你果行咁奇怪既，正常interview 係唔會俾地址，亦都無人會問呢樣野

死啦，係咁講ACO，好驚引咗魔鬼巴入嚟

巴打有咩後路？

炒下牛熊算
工慢慢搵

政府呀大佬，待遇好私人公司一大截有幾奇

我去hsbc等等唔同既外資bank，even中資bank, interview都係見manager先，可能呢d辣殺retail bank無得同你d有規模既mnc比

中學畢業輕鬆直接考到警察 等入班

你個答案係人都答到啦，做準備功夫唔係準備點樣答啲答完好似無答嘅野，而係用每一條問題去幫自己拎分，話俾人地聽你係屬於呢間公司。若然你覺得你已經盡咗力，咁sorry，即係HR覺得你個人唔適合佢公司

Ive gard?

冇intern experience 點解釋

我已經學晒書本上嘅嘢，intern對我嚟講已經無用，所以我親早畢業希望用我嘅知識盡早貢獻社會

IT9教人interview
死番IT9 PO揼曲啦

係咪傻嫁
你講返你part time, internship
入面既經歷做例子黎講咪得囉
講下有咩特別困難/大野係你果陣做過

我都岩岩grad
其實見工問黎問去都係果d

13k係低
上年fg 都14k

文科

緊係大把fg 20k+啦
n展，it, 醫療科 加加埋埋一堆20k啦

但其他呢，咪一樣低人工
文科，社會科學，科學大部份12-15k, bbq類入bo就15k+

唔同行業有唔同average, 叫人開15k唔係唔得，但要開range14-16 人地比到幾多就隨心講運啦

講真呀 fg叫幾多真係睇行頭
唔通人地銀行mt收緊17 18k
出面私人公司19hr assistant
你又話要開17 18k咩
到時開低啲又比人笑做爛市
無質素討論嚟

intern 同placement 搞清楚好D

基本上你點答都係死硬, 因為出面9成既人都有 intern or part time 經驗

雖然我明你講緊乜，但我個14-15k 係大學出既employment survey 講緊hr 既average 黎

低人工既唔想填問卷＋一堆政府Eo同紀律部隊
好應該諗下咁都得15k 係咩情況

所以上面話hr 得10.5 根本唔出奇
一個咁廢既supportive post 真係差唔

bu hr gard差唔多價啦
btw bu 投放好多資源落hr到
仲吹到佢個課程係全港第一

垃圾工 賣波鞋都高人工過你